---
author: krm
created: 2018-10-14
---
![se]
# Om variabler

För att kunna använda ett skall på ett effektivt sätt så behöver vi förstå oss på variablar som vi kan använda i ett skal.

  * Variabler används i script för att göra dem mer användbara.
  * Variabler används för att styra olika egenskaper för olika program och OS:et.





